\section{I4.0}
Keďže na tomto tesbede sa máju predvádzať a testovať prístupy ku konceptu Industry 4.0, tak si na nasledujúcích stránkach povieme niečo o tom ako čo músí zariadenie splňovať aby sa jednalo o I4.0.

Prístup v článku [5-I4.0 application], je otom .. doplnit

Štvrtú priemyslovú revolúciu predstavujú kyber-fyzikálne systémy, ktoré spolu tvoria smart továreň.


Hlavným cieľom je znížiť cenu za jeden produkt. Produkčné systémy by mali nastať viac flexibilné aby splňovali  požiadavky zákazníkov. Z toto vyplýva produkcia v menších počtoch, čo zvyšuje komplexnosť výroby. A na zvládnutie tejto komplexnosti sa snaží Industry 4.0 decentralizovať štruktúru výroby. 

V Industry 4.0 sa kladie dôraz na vyššiu flexibilitu priemyselnej produkcie, zvýšenie kyber bezpečnosti a efektívnosť, ktorá znižuje výrobné náklady. Tento koncept sa snaží transformovať produkciu z automatizovaných celkov do plne integrovaných, automatizovaných a nepretržite optimalizovaných častí. Prepojenie CPS, ľudí a ostatných komponentov inteligentnej továrne aby komunikovali spolu v jednej sieti. Preto sa tento koncept zameriava na zlepšení konkurencieschopnosti znižovaním cien a zvyšovaním flexibility decentralizovaných produkčných systémoch s cieľom ponúkať výrobky na mieru. 

Viac obecne Industry 4.0 môže byť opísaná ako spojenie informačných a komunikačných technológii s produkčným systémom. Z jedných kľúčových faktorov I4.0 sú takzvané Cyber-physical-systems (CPS). Tento pojem je popísaný ako zlúčenie embedded systémov a internetu nato aby vytvorili spojenia medzi fyzickými objektmi. Ak sa tieto systému aplykujú vo výrobe, stroje, prostriedky produkčného systému a produkty su spojené navzájom pomocou internetu a môžu si medzi sebou vymieňať informácie. Nato aby sa CPPS zrealizovali, musia byť komponenty v produkčnom systéme inteligentné, čiže musia byť vybavené vlastným procesorom a musia vedieť komunikovať. Ďalšie dôležitá vlastnosť Industry 4.0 je schopnosť zbierať veľké množstvo dát a vyhodnocovať ich. Na základe týchto aktuálnych dát z procesu vedia CPPS systémy robiť vlastné rozhodnutia čo umožňuje autonómnosť, samo riadenú produkciu riadenú strojmi a produktami. Decentralizácia je snaha zvládnuť zložitosť a vyžaduje úplnú zmenu súčasnej centralizovanej kontroly výroby.





Modularita a samo prekonfigurácia autonómnych subsystémov na základe spracovania dát o aktuálnych podmienkach.

Vertikálna integrácia od najnižšieho stupňa výrobnej pyramídy, kde sa nachádza fyzický proces, ktorý je časovo obmedzený, až úplne hore do ERP systému kde rozdeľuje prostriedky továrne s časovými konštantami dni až mesiace.
Tento koncept sa nezameriava len na vertikálnu integráciu ale aj na horizontálnu kde sa produkt sleduje od návrhu k objednávke cez výrobu po odoslanie zákazníkovi až po zbieranie pracovných dát a recykláciu (post produkčný životný cyklus).\cite{I40BarmanTestBed}

Vo výrobe sa stretávame s rôznymi zariadeniami od rôznych výrobcov a preto I4.0 definuje spoločné štandardizované komunikačné rozhranie AAS - Asset administration shell, elektronická obálka aktíva, ktorá popisuje aktívum v horizontálnom aj vertikálnom smere. [TODO požiadavky 2019]

Industry 4.0 prepojuje IT a OT.

[SPOMENUT TOTO ISTO]I4.0 taktiež nespája systémy vrámci jednej továrne, ale umožňuje komunikáciu so sesterskými továrňami, ktoré môžu byť na inom kontinente.